[
  {
    "question": "Estás enganchando un tractor a un semirremolque y ya has retrocedido pero aún no estás debajo. ¿Qué debes hacer antes de retroceder bajo el remolque?",
    "options": [
      "Conectar el cable de servicio eléctrico",
      "Conectar las líneas de aire de emergencia y servicio",
      "Conectar el cable de tierra",
      "Nada — retroceder y asegurar la quinta rueda al remolque"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Después de presionar la válvula de suministro del remolque, no debes mover el tractor hasta que todo el sistema esté:",
    "options": [
      "Cargando",
      "A presión normal",
      "Reducido a la mitad de la presión máxima",
      "Entre 50 y 60 psi"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Hay dos cosas que un conductor puede hacer para evitar un vuelco. Son (1) mantener la carga lo más cerca posible del suelo, y:",
    "options": [
      "Asegurar que los frenos estén bien ajustados",
      "Mantener ambas manos en el volante",
      "Conducir lentamente en las curvas",
      "Mantener el juego libre de la quinta rueda suelto"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Al tirar de un remolque, debes:",
    "options": [
      "Hacer movimientos bruscos con el volante",
      "Girar suavemente",
      "Reducir la velocidad a una segura después de entrar en una curva",
      "Todas las anteriores"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "La palanca de bloqueo de la quinta rueda no está bloqueada después de que las mordazas cierran alrededor del perno rey. Esto significa que:",
    "options": [
      "El remolque no girará sobre la quinta rueda",
      "No puedes ajustar la quinta rueda para una distribución de peso adecuada",
      "La válvula de mano está liberada y puedes conducir",
      "El acoplamiento no es correcto y debe corregirse antes de conducir"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Un conductor cruza las líneas de aire al engancharse a un remolque antiguo. ¿Qué sucederá?",
    "options": [
      "La válvula de mano aplicará los frenos del tractor en lugar de los del remolque",
      "El pedal de freno actuará sobre los frenos de resorte del remolque en lugar de los frenos de servicio",
      "Si el remolque no tiene frenos de resorte, el conductor podría conducir pero sin frenos del remolque",
      "Las luces de freno no se encenderán al presionar el pedal"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Después de acoplar un semirremolque, ¿cómo debes subir los soportes delanteros (patas del remolque)?",
    "options": [
      "Levantados a la mitad con la manivela asegurada",
      "Levantados a la mitad con la manivela retirada",
      "Totalmente levantados con la manivela asegurada",
      "Tres vueltas desde arriba con la manivela asegurada en su soporte"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Los remolques con freno de aire fabricados antes de 1975:",
    "options": [
      "No están obligados a tener frenos de resorte",
      "Son más fáciles de detener porque son más pesados",
      "Usualmente necesitan un convertidor de glad hand",
      "No pueden circular por autopistas interestatales"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "La válvula de mano debe usarse solo:",
    "options": [
      "Cuando estaciones en muelles de carga",
      "Cuando estaciones menos de una hora",
      "Al estacionar en una pendiente pronunciada",
      "Para probar los frenos del remolque"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Las líneas de aire en un vehículo combinado suelen tener códigos de color para evitar confusión. La línea de emergencia es:",
    "options": [
      "Roja",
      "Negra",
      "Azul",
      "Naranja"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "¿Cómo suministras aire al tanque de aire del remolque?",
    "options": [
      "Presionando la perilla/válvula de suministro de aire del remolque",
      "Tirando de la perilla/válvula de suministro",
      "Conectando el glad hand de la línea de emergencia",
      "Aplicando la válvula de mano"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "En conducción normal, algunos conductores usan la válvula de mano antes del pedal de freno. ¿Cuál de estas afirmaciones es verdadera?",
    "options": [
      "Nunca debe hacerse",
      "Produce menos derrapes que usar solo el pedal",
      "Permite girar con ambas manos",
      "Es la mejor forma de frenar en línea recta"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "Al retroceder debajo del remolque, debes:",
    "options": [
      "Usar la marcha más baja de reversa",
      "Retroceder lentamente debajo del remolque",
      "Detenerte cuando el perno rey esté bloqueado en la quinta rueda",
      "Todas las anteriores"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Al retroceder debajo del remolque, debes alinearte:",
    "options": [
      "A unos 15 grados de la línea del remolque",
      "El espejo derecho alineado con el borde derecho del remolque",
      "Directamente frente al remolque",
      "Hacia la izquierda del remolque"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "_______ son dispositivos de acoplamiento utilizados para conectar las líneas de aire de servicio y emergencia del camión o tractor al remolque.",
    "options": [
      "Abrazaderas",
      "Válvulas de cierre",
      "Válvulas de mano",
      "Glad hands"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Después de enganchar, debes revisar la conexión de la quinta rueda:",
    "options": [
      "Conduciendo a 20 mph y tirando de la válvula de mano",
      "Retrocediendo con los frenos del remolque liberados",
      "Avanzando bruscamente para soltar los frenos del remolque",
      "Avanzando suavemente con los frenos del remolque bloqueados"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Con qué frecuencia debes drenar los tanques de aire del remolque?",
    "options": [
      "Diariamente",
      "Semanalmente",
      "Mensualmente",
      "Anualmente"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "La línea de aire de emergencia suministra aire a los tanques del remolque y:",
    "options": [
      "Suministra aire a la cabina",
      "Controla los frenos de emergencia en vehículos combinados",
      "Tiene el color verde para no confundir",
      "Todas las anteriores"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuánto espacio debe haber entre las placas superior e inferior de la quinta rueda?",
    "options": [
      "Aproximadamente 1 pulgada",
      "Aproximadamente ¾ pulgada",
      "Aproximadamente ¼ pulgada",
      "Ninguno"
    ],
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Cuando no estés remolcando un tráiler, ¿por qué es buena idea unir los glad hands o conectarlos a un acoplador de repuesto?",
    "options": [
      "Evita la fuga de aire",
      "El circuito de freno se convierte en tanque secundario",
      "Evita que entre suciedad y agua",
      "Todas las anteriores"
    ],
    "answer": 2
  }
]